\chapter*{Remerciements}

Nous tenons à remercier toutes les personnes qui ont contribué au succès de ce projet, et qui ont aidé à la rédaction du présent rapport. Nos remerciements s'adressent également aux logiciels libres utilisés pour mener à bien l'ensemble des parties techniques. 

\bigskip

Nous remercions toute l’équipe pédagogique du département informatique de l'Université de Montpellier 2, pour toutes les connaissances enseignées lors des différentes UE de notre formation à la Licence 3.

\bigskip

Aussi, nous tenons à remercier les enseignants de l'UE programmation et architecture du web, pour avoir proposé ce sujet, mais aussi avoir passé du temps à répondre à nos questionnements sur le présent projet.

\bigskip

Enfin, ce projet n'aurait pas été possible sans les outils Django, git, gedit, LaTeX, qui nous ont permis de se concentrer uniquement sur le contenu, et moins sur la forme, de l'intégralité du projet.
